\chapter{Что такое сила?}
\label{cha:ch_1}

\textbf{Сила} – способность человека преодолевать внешнее сопротивление или противостоять ему за счет мышечных усилий (напряжений). Мышечная сила необходима каждому, от ее развития зависит здоровье человека, его внешний вид, физическая и умственная работоспособность.

Характерной чертой воспитания силы является то, что существует возможность избирательного (анатомического) совершенствования отдельных мышечных групп. \\

\textbf{Силовые способности} – это комплекс различных проявлений человека в определенной двигательной деятельности, в основе которых лежит понятие «сила». Различают собственно силовые способности и их соединение с другими способностями, здесь выделяют скоростно-силовые способности, силовую ловкость, силовую выносливость. 
